

   
    
 Týmto porovnávacím článkom uzavriem nesúvislú sériu blogov o mojom ročnom pôsobení v tejto krajine. Prikladám mapu, z ktorej vidno akej časti francúzska som sa venoval a o čom som písal. 
  
 Víťazné oblúky 
 Vznikali každý v inej dobe, pri inej príležitosti, na inom mieste ale hlavne na oslavu víťazstva niečoho iného. Každý je iný ale každý symbolizuje to isté - víťazstvo. 
   
 Aix Les Bains                                             Marseille 
   
 Montpellier                                                 Paris 
 Víťazný oblúk v Aix Les Bains je starší a pochádza ešte z rímskych čias. Za to ten parížsky, marseillský a ten v Montpelliere sú novšie a pripomínajú súčasnejšie dejiny. 
 Notre Dame 
 V preklade Chrám Matky Božej sa nachádza asi v každom francúzskom meste. Podobne ako u nás máme veľa kostolov zasvätených Panne Márii, tak Francúzi majú v každom meste Notre Dame. Ak ho tam náhodou nemajú, nie ste vo Francúzsku :-) 
 Najznámejší je v Paríži - ďalšie sú v Marseille, Lyone, Strasbourgu, ... 
   
 Paris                                                           Lyon 
   
 Marseille                                                            Strasbourg  
 Eifelova veža 
 Jej kópie sú po celom svete (Las Vegas, Praha- Petřín, ...) Ja som jednu zmenšenú našiel v Lyone na kopci nad mestom. 
    
 Originál v Paríži                         Menšia kópia v Lyone 
 Bastila 
 Keď sa povie Bastila každému sa spojí s francúzskou revolúciou a spomenie si na parížsku pevnosť. Slovo bastila znamená po francúzsky hrad alebo opevnenie, takže nikoho neprekvapí, že ich je po celom francúzsku veľa. Tu je jedna z Grenoblu.  
  

